一人n個法律問題，有冇法律巴絲入黎解答下。

最近見到第一城鎖車好chur 結果有條友報復塞兩架車係路口 咁當然比人拖走左啦

咁如果我比人鎖車一路唔比解鎖費 佢有冇權處理左（銷毀又好點都好）我架車（單車又好真車又好）

係鎖車期間我架車有任何損壞可唔可以追究？
如果有咁佢地咪唔可以比架車放係街日晒雨淋

同埋咁鎖車有冇牌照上既問題

咁我買架就劏既垃圾車去比佢鎖 唔比錢解鎖得唔得？
D垃圾車幾千有架 揸夠10架比佢鎖

有人打劫逃跑 經過我個陣我kick跌佢 佢頭撞硬物死左
我會唔會留案底/坐監？

Q1. 可以 (如果你證明到)

Q2. 幾千蚊買架車，牌費，燕梳.... 玩佢嗰320鎖車費仲乜 ..... 鎖完，人哋可以拖走你

唔會 (no criminal intent)

好似市民有拘捕權，但係有限制（要嚴重罪行，例如謀殺強姦等，個罪既刑期過12個月先得）

姐係小罪例如普通襲擊 係唔可以行使市民既拘捕權

唔知打劫係點

但係拖走左，離開左私家路，咁仲可以扣留架車咩？
果個鎖車權唔係只限私家路咩？

第一日揸車？
自己去警察車輛扣留中心攞車啦

同埋人哋大廈公契可能有列明管理公司有權移除障礙物

但係上次又一城單野
係管理公司搵拖車公司拖走兩架車。
唔係警察拖喎。
咁民間拖車公司離開左私家路，仲有冇權拖人地嘅財物呢？

私家地方，拖你出公家地方，睇唔到有咩問題

你覺得會干犯乜嘢法律呢？

我意思係個鎖車權應該只限私家路。

咁離開左私家路，係咪就應該冇權鎖人地車?

即係拖左事主車出公家路，咁私家路管理公司就唔可以喺公家路仍然扣留人地部車。

即係實際上我放架車 放架單車同放袋垃圾一樣，管理處都有權扔左佢？

係冇權扣留

喺純粹拖你走啫

唔交罰款，咪告到你破產囉，冇乜嘢

不如咁講，有人入咗你屋企，放低咗袋垃圾，你有冇權扔咗佢

呢d最多咪小額錢債追。

重點係私人管理公司叫人拖車只限拖離私家路，

離開左私家路佢地就解鎖俾番架車人，否則就係私人管理公司犯法。

干犯香港法例第幾條？

追完你，唔還咪告到你破產囉，好簡單

為果1000幾百，搞到咁大鑊，何必

咁講啦 漏左袋垃圾就梗係扔 但如果漏左樣有價值既野又有冇權扔？ 漏左部電話 漏左部單車我就真係唔知有冇權

同埋扔，沒收同扣留定義上有咩唔同？

漏？

又話放低？

扯到去火星咁遠

都係果句啦，人哋大廈公契列明管理公司之權限

離開左私家路，就冇權鎖住人部車，咁咪即係非法扣留他人財物?
個鎖車權係俾佢喺私家路鎖人車，非私家路就冇權鎖住。

上得拖車，就解咗鎖啦⋯⋯

「非法扣留」嘩，你點樣證明管理公司有意圖非法扣留

人哋只係移除有關車輛去一個合適嘅地方啫

隨便繼續鑽牛角尖，唔阻你哋

好似係可判處超過十二個月的罪行就得
打劫肯定可以啦 好大罪 偷野都可以
利申 9up